\section{Oakbridge-CXへのログイン}
\subsection{Oakbridge-CX 利用支援ポータルへのログイン}
\begin{itemize}
\item WEBブラウザでOakbridge-CX 利用支援ポータル
  (\href{https://obcx-www.cc.u-tokyo.ac.jp/}{https://obcx-www.cc.u-tokyo.ac.jp/})
  にアクセスし，
  ユーザー名(利用者番号tXXXXX)とパスワードを入力してログインする．
\item 最初のログイン時にパスワード変更を求められるので、新しいパスワードを入力する．
\item 「ドキュメント閲覧」を押す →「遵守する」を押す →「Oakbridge-CXシステム利用手引書」をダウンロードする．
\end{itemize}
\subsection{SSH公開鍵の登録}
Oakbridge-CXシステム利用手引書の「2.3.3. SSH 公開鍵登録」の内容を実行する．
\subsection{ログイン}
X転送が可能な端末(Windows OSの場合MobaXTerm)を用いて，ログインノードにログインする
\begin{lstlisting}[language={Command},
    title={ログインノードへのログイン}]
ssh -Y -l tXXXXX obcx.cc.u-tokyo.ac.jp #tXXXXXは利用者番号．-Yは信頼されたX転送を許可
xev                                    #X転送が可能か調べる．Ctrl-C(コントロールキーとC)で停止
\end{lstlisting}
